視點31：歷史的真相vs曼德拉效應；監警會報告與香港真相；為教育把關

主持：彭德章 利君雅

【歷史的真相vs曼德拉效應】「教育的崩潰足以摧毀一個國家。」“The collapse of education is a collapse of the nation.”
究竟曼德拉有否說過這句說話？721前後，究竟是在連登還是微博出現廣傳「光復元朗」文宣呢？721當日，事發地點是「南生圍」還是「南邊圍」？今日事明日史，此簡單道理如「名人金句」，人人皆曉。然而，寫史者誰?如何寫史?寫下怎樣的歷史?是誰說了算？曼德拉以愛化解社會仇恨，走過成立「真相與和解委員會」嘅軌跡，對香港有甚麼啓發？

【監警會報告與香港真相】兩位去年7月21日曾經在元朗的立法會議員林卓廷、何君堯出席討論。林卓廷認為報告前言不對後語、沒處理重要事實，例如何君堯就721事件前的言論；何君堯反駁，自己言論與721事件時間不同，自己與事件無關，指報告稱林卓廷有參與打鬥，林卓廷否認。監警會報告被發現錯誤引用網上圖片，準備性受質疑；另外，報告表明沒有權限及能力審查警員及黑社會勾結的指控。這份報告有沒有改變社會不同人士對721事件的看法？報告能否如實還原真相？

【為教育把關】文憑試歷史科一條要求考生評論是否同意「1900-1945年間，日本為中國帶來的利多於弊」的開放式歷史資料題，教育局要求考評局撤回題目。特首指今次試題事件並非政治干預教育，而是「專業失誤」。面對種種批評，教育界有何反應？未來本港的學術自由會否進一步被收緊？
(採訪：張潔茵)

推一下先

全力支持港台

我又推

好正呀支持港台

Pishhhhh

CLS

推

阿庫

留名

(YOUTUBE戰線)(香港電台92.8萬 位訂閱者)同我訂閱港台,要過百萬

香港電台92.8萬 位訂閱者

TVB (official)64.6萬 位訂閱者

要港台進一步拋離TVB

又係你

邊個仲未subscribe 港台呀

笑咗

再拉

我跟蹤你

神驅啲po嚟嚟去去都係我地推

10：00
何妖唔敢睇返張相

因為得我哋幾個fol咗佢

跟得好貼

撐港台呀！！！！CLS！！！！

快手到

full 版係咪何妖發爛渣？

FULL

佢比高佬同mc撚到

專業拉手

我愛樓豬

好快手，串到應一應

要紅不要專
真係好悲哀

林卓庭今次掂呀,不停提721,郁啲就插把口串鳩何妖,同呢啲畜牲講道理係嘥氣

支持港台

講開，港台個 podcast setting 係咪錯定點，要自已手動 set 入 app 到